［仆街大伏］信報：政府只能收幾千人檢疫，其他人只能‘居家隔離’，再派人抽樣檢查！

⋯⋯有政府中人估計，官方最多只能承受數千人留港強制檢疫，若高於此數，執行上極為困難；換言之，新措施能否奏效，關鍵是從內地入境人數會否日內進一步大幅縮減。

翻查政府周一公布再封4個主要口岸後，翌日依然有超過兩萬人從深圳灣入境（包括香港居民和內地旅客），由內地經空路來港的也有6000人。

⋯⋯粗略估算即使當中有五成人嫌麻煩卻步，每天循內地過關的人數仍有逾萬人。一萬人在香港境內進行「家居隔離」究竟是有助控制疫情，還是增加了社區播毒風險，實屬疑問。

（信報計錯數，係一萬人*14=14萬人'家居隔離‘）

措施另一漏洞是只強制從「內地」來港人士檢疫14天，那麼由澳門經港珠澳大橋入境者，是否該納入「內地」範圍需接受隔離？若然不是，假如澳門疫情一發不可收拾，港府將中門大開，任由濠江帶菌者直闖境內，屆時再封大橋口岸恐怕已經太遲。

另一棘手問題是執行細節。由於隔離營短缺，可以預期政府所謂的強制檢疫，有關人士不會全數入住隔離營，應屬「家居隔離」為主。據了解，當局僅靠跨部門成立的突擊檢查隊，上門抽查隔離人士有否違規。可是如果有人在期間逃脫，又可怎樣應對？消息人士透露，政府將派人票控，最嚴重可判監半年。不過，官方就怎樣追蹤逃脫人士，暫無清晰說法。
⋯⋯

之後病撚咗咪又係香港醫
屌你老母咁有乜用

根本無地方隔離，陣間d人又周圍走
應該要全面關

即係廢

檢疫 = 自律留屋企量體溫

佢前幾日咪打撚曬飛機話有新科技冇gps嘅電子手環呀嘛
你地要相信政府唔驚先得㗎

等運到 生物演化証實 運氣比一切都重要

政府根本就係想攬炒
費事美孚又嘈，西貢又嘈
大家返屋企自我隔離，咁就唔洗出來反對
全城都係隔離中心

支持醫護繼續罷工

仲有家人呢？家中隔離，你傳染比家人，家人可以出街播毒

強制檢疫 同強制隔離有乜分別？

萬一到時唔夠位隔離
可以話其實我地實行既一直都係強制檢疫
即係CHECK
唔係強制隔離

有撚地方隔離咩

家居隔離即係比機會你感染隔離左右

遲下港共就會怪責市民反對之前話用作隔離營嘅選址

impractical
not feasible
lip service is easy!!